中國外交部：加拿大扮演美方幫兇 勿在錯路上越走越遠

中國外交部發言人中國人趙立堅今日(29日)主持例行記者會時表示，在中國人孟晚舟事件上，美方的目的是為了打壓中國高科技企業和中國華為，而加拿大扮演了美方幫兇的角色。

中國人趙立堅表示，當地時間5月27日，加拿大不列顛哥倫比亞省高等法院就中國人孟晚舟事件所謂雙重犯罪為問題作出裁決，認為美國針對中國人孟晚舟的引渡請求符合雙重犯罪原則，中方對此表示強烈不滿和堅決反對，也就此向加方提出嚴正交涉。

中國人趙立堅稱，美國和加拿大濫用雙邊引渡條約，對中國公民任意採取強制措施，嚴重侵犯了中國公民的合法權益。

他稱，美方的目的是為了打壓中國高科技企業和中國華為，加拿大扮演了美方幫兇的角色，認為這是一起嚴重的政治事件。

中國人趙立堅指，中國政府維護本國公民和企業正當合法權益的決心堅定不移，中方再次敦促加方認真對待中方的嚴正立場和關切，立即釋放中國人孟晚舟，並讓她平安回到中國，不要在錯誤的道路上越走越遠。

Canada:我哋司法獨立

外國幾時先會發覺
中國既解放軍其實就係口交部

中共已經走上一條死路

嚴正交涉，堅決反對，表示不滿...
完

司法獨立嘅地方有法官有判詞
點到地說3道4
更加唔會走受壓就左右司法嘅錯路

你明，我明，單眼佬都明

呢編文只有一個目的受眾，中國人

但孟晚舟被捕當日使用的是加拿大護照，由於中國並不承認雙重國籍，並按照中華人民共和國國籍法第八條規定「定居外國的中國公民，自願加入或取得外國國籍的，即自動喪失中國國籍」。

所以佢唔撚係中國人，中國口交部請別干預別國內政

孟晚舟幾時送去美國？